全部都係雞系列：港女擇偶優先考慮經濟條件 空姐要求男友薪金高自己5000元

國際婚戀交友App《SweetRing》早前進行調查，發現香港男女優先的擇偶條件大不同！結果發現，逾半男性較重視雙方相處是否契合，但近7成女性則優先考慮對方經濟能力，伴侶的收入更不能比自己低，其中有47%的空姐指出，在選擇對象時，對方薪酬必須高於自己5,000元以上。

《SweetRing》早前針對香港男女各300名的用戶，要求他們根據自己的擇偶條件，就經濟、個性、外表、學歷、親友意見作排序。

結果發現，香港人選擇未來伴侶時的首要考慮條件，依次為「經濟能力」，其次為「個性優點」。相反，「外表相貌」僅排名第三，「學歷」才是最後的考慮因素。

男性着重女友「心地善良」 女性優先考慮經濟能力

不過，調查發現，男女優先的擇偶條件均不同，有57%的男性認為，兩個人相處「夾唔夾」，比賺取多少金錢更重要，同時亦希望對象具備「心地善良」的優點。

相反，有68%的女性則表示，現今樓價高企，經濟基礎更為重要，更無法接受對方的薪酬比自己低，故選擇對象時會優先考慮對方「經濟能力」，其次才是彼此的個性契合度。

資料顯示，空姐在選擇對象時，最不在乎對方的外表，有47%的人稱經濟考量最重要，對方薪酬必須高於自己5,000元以上，而且學歷程度亦要好。

此外，有94%男性表示不在意對象擔當比自己高階的職位，但卻有42%女性無法接受對象的職位比自己低。

與俊男美女戀愛無安全感

在「外表」方面，男女均一致認為，和外貌姣好的對象拍拖易產生不安全感。其中有46%男性更表示，和美女戀愛的相處壓力過大，相較選擇亮麗外表，個性更重要。

調查又指，若按年齡區分，小於25歲的單身人士，擇偶條件以個性和外表為主。不過，當到達30歲後，男性開始較為着重在相處上，女性則會以經濟能力為篩選條件，並選擇高學歷的對象。當到35歲後，親友意見的重要度大幅攀升，勝過外表和經濟能力。

咁又唔可以話係雞既 係現實姐

空姐咪又係得12k bank in 左右 5k 係比黑絲同套制服

現實雞

麻友是空姐

咁好底要求姐

空姐咁低人工
多佢5K都唔難

其實要求多一倍都唔過份，正常大學學歷做幾年野已經有

多5000，兩個加埋先得3-5萬，中產都未到

飛雞平民》中產，咁冇大志？

空姐有得玩制服誘惑

不過成日飛左去，所以機場地勤姐姐會好D